{
	"title": "火火兔学习指导手册 第1册",
	"name": "Abby的家",
	"labels": "生活认知,家庭概念",
	"description": "建立家庭、家人成员的基本认知<br/>认识基本颜色、形状、数字<br/>学会基础辨别与比较 ",
	"list": [{
			"section": "1-1 Abby一家人",
			"front": "小朋友，你看到什么？这些人是谁呢？<br/>引导观察图片里的人物的不同，鼓励说出看到的人物是谁，并说出家人们的特征及拿着的物品。",
			"back": "小朋友，你喜欢涂色吗？一起来为他们涂色吧！<br/>引导先观察图片，鼓励大胆为图片上色，激发绘图兴趣。",
			"activity": "让小朋友带照片介绍自己的家人，加深对家庭概念与家人名称的概念。"
		},
		{
			"section": "1-2 盖房子",
			"front": "小朋友，在这个房子上你看到什么呢？<br/>引导先观察黑白的部分，鼓励一一说出来，再配对右边彩色图片。",
			"back": "小朋友，你迷路过吗？<br/>引导先用手指头走一遍迷宫走到终点后，再用蜡笔走一次。",
			"activity": "带领小朋友走出房子外，引导小朋友用实体去观察房子，并一起讨论房子还能用什么东西构成。"
		},
		{
			"section": "1-3 妈妈喜欢种花",
			"front": "小朋友，桌上摆的是什么呢？右边的花你喜欢什么颜色的呢？<br/>鼓励先说出每一种颜色，再引导配对。",
			"back": "小朋友，这一大盆的花有颜色吗？<br/>引导找到相同数字的区块涂色，一个一个区块分开涂。",
			"activity": "带领小朋友走到户外，一起寻找不同颜色的花，并大声说出来。"
		},
		{
			"section": "1-4 Abby的新文具",
			"front": "小朋友，你看到什么文具呢？你知道各有几个吗？<br/>引导每个物品都数一数有几个后，再数右边的点点，找到相同的数量。",
			"back": "小朋友，Abby与哥哥在做什么呢？<br/>引导小朋友找到跟图片一样的文具，认识熟悉的文具。",
			"activity": "准备这些文具放在前面，请小朋友出来数一数各有多少。"
		},
		{
			"section": "1-5 Abby与哥哥的玩具柜",
			"front": "小朋友，你看到有什么玩具呢？<br/>引导观察图片，鼓励说出柜子的各层各有什么样的玩具，引导用手指头计算数字的方式找出答案。",
			"back": "小朋友说一说玩具各是什么颜色的呢？<br/>引导将同样颜色的玩具连到同样颜色的箱子，一个一个连。",
			"activity": "请小朋友带自己最喜欢的玩具来，并介绍它是什么，是什么颜色的，让孩子加深玩具名称的印象，也透过他人的分享，增加记忆力。"
		},
		{
			"section": "1-6 打扫客厅",
			"front": "小朋友，你知道这里是哪里吗？你知道虚线的部分是什么家具吗？<br/>引导透过虚线的形状去想像可能的家具名称，再看右边的彩色图片对应。",
			"back": "小朋友，这些家具你都知道是什么了吗？<br/>引导观察一样的家具有什么不同，培养认识并分辨大小的概念。",
			"activity": "准备家具图卡，将图卡盖起来，当念到某个家具名称时，翻出正确的图卡并念出的小朋友获胜。"
		},
		{
			"section": "1-7 Abby与哥哥的房间",
			"front": "小朋友，你知道这些黑黑的是什么吗？<br/>引导认识影子的形成，引导透过形状去联想物品的名称，对照右边找出答案。",
			"back": "小朋友，你会自己整理房间吗？<br/>引导小朋友观察上下两张图片的不同处，并将不同处圈出来。",
			"activity": "将教室或房间里的灯关掉，让外面的阳光洒进来，让小朋友说说并找到哪里有影子。"
		},
		{
			"section": "1-8 奶奶说故事",
			"front": "奶奶在说故事呢！小朋友看一看，还有哪些故事书呢？<br/>引导从封面上的图片，推断出书中的故事内容，学习用归类方式来解决问题。",
			"back": "小朋友，这些图片里都在做什么？可以说说看吗？<br/>引导小朋友照顺序说出图片内容，再把故事串起来，让小朋友也喜欢说故事。",
			"activity": "请小朋友带一本最喜欢的图画书，并与大家介绍这本书，让小朋友喜欢读也喜欢说故事。"
		},
		{
			"section": "1-9 做蛋糕时间",
			"front": "小朋友，他们在做什么呢？手上拿的东西你知道是什么吗？<br/>引导说出每一样材料，并透过图片内在做蛋糕的画面，推想什么材料会做出什么蛋糕。",
			"back": "小朋友，这是什么呢？你知道吗？<br/>引导小朋友由点连点，连出一个大蛋糕，了解点到点之间连线的距离，也培养控制小肌肉的能力。",
			"activity": "准备杯子蛋糕与可搭配的食物材料，让小朋友动手做，组合出自己的专属蛋糕。"
		},
		{
			"section": "1-10 Abby家谁最高？",
			"front": "小朋友，你发现家人哪里不同吗？<br/>引导说出从最高到最矮是谁，对应到名次的答案",
			"back": "小朋友，这是什么你知道吗？<br/>根据爸爸妈妈量出的身高，引导画出记号，并说出自己是几公分。",
			"activity": "请班上的小朋友或家里的兄弟姊妹一起量量看身高，说一说谁是最高和最矮的。"
		},
		{
			"section": "1-11 一起睡午觉",
			"front": "小朋友你知道他们在做什么吗？你会表演睡觉的样子吗？<br/>引导观察睡觉时身边会有什么东西，旁边物品的图案是什么样的，并透过右边的图案联想到完整的图案。",
			"back": "小朋友，他们的梦里正在做什么呢？<br/>引导观察梦里的画面他们在做什么，鼓励可以多发挥想像力，说出一个小故事。",
			"activity": "在午休时间前可以特别复习这一单元，让小朋友再加深对生活以及物品的认知与相关联。"
		},
		{
			"section": "1-12 洗澡了！",
			"front": "小朋友，你看到浴室里有哪些东西呢？<br/>引导观察并说出物品名称，并透过形状去找相对应的物品。",
			"back": "小朋友，这是什么呢？你知道吗？<br/>引导小朋友由点连点，连出大大小小的泡泡，了解点到点之间连线的距离，也培养控制小肌肉的能力。",
			"activity": "请小朋友说说洗澡时最喜欢做什么事？喜不喜欢洗澡呢？为什么？"
		},
		{
			"section": "1-13 Abby的晚餐",
			"front": "小朋友，他们在做什么呢？<br/>引导说出看到的食物，并能寻找消失的另一半食物。",
			"back": "小朋友，你可以说出他们想吃什么食物吗？<br/>引导找到另一边的食物并连连看，培养画线与对应的能力。",
			"activity": "老师准备食物教具，让小朋友拿盘子装家里晚餐会出现的食物，说说看最喜欢吃哪一个。"
		},
		{
			"section": "1-14 Danny上学去",
			"front": "小朋友，Danny有穿衣服吗？<br/>引导小朋友找出缺少的配件，并鼓励他们说出来。",
			"back": "小朋友，你有自己的书包吗？上学应该要带什么呢？<br/>引导小朋友一一说出下方物品，并圈出正确答案，让他们说出可以带或不能带的原因。",
			"activity": "在小朋友刚到学校时，老师让小朋友一一站在台前，说一说自己穿了什么或带了什么。"
		},
		{
			"section": "1-15 Danny的同学",
			"front": "小朋友你知道他们是谁吗？他们身上有什么图案呢？<br/>引导小朋友观察每一个角色的样子与身上的图案，并对照到右边的配件， 鼓励可以说出完整名称，家长可以念出角色的名字让小朋友认识。",
			"back": "小朋友，你知道英文符号吗？<br/>小朋友，请利用不同颜色的色纸，用手撕差不多大小，帮Danny画的图案上色。",
			"activity": "编出角色独特的动作来使小朋友记得角色名字，当说出角色名字时，让小朋友做出动作。"
		},
		{
			"section": "1-16 Danny爱画画",
			"front": "小朋友，你看到什么图案呢？<br/>引导小朋友说出每个图案的轮廓是什么颜色，并对照到右边不同颜色的蜡笔。",
			"back": "小朋友，这是什么图案呢？ 教导小朋友如何斯纸，再一一贴在图案上。",
			"activity": "拿出蜡笔盒，当说到什么颜色时，小朋友就要举起那个颜色的蜡笔 并大声喊出来，第一个小朋友获胜。"
		}
	],
	"introduction": {
		"goal": "从家庭为出发点，建立孩子最基础的成员辨别与认知，其中融合基本颜色、形状、基础数字概念，多方面学习，而后从家庭延伸至校园，带入团体概念，培养观察力与建立逻辑思考习惯。",
		"guide": "手册中针对每一页提供引导问题，给予你引导的方向。当你将每页的游戏让孩童理解后，可以提出与本页有关的问题，让他去探索与思考，原则上，游戏操作请让孩童自行动手解题，培养独立自主的学习态度。"
	}
}